【831五周年】葉國謙：若當年「袋住先」，今日政局不至此境地

「五大訴求，缺一不可」，於葉國謙而言，反修例市民的訴求是空想，雙普選更不會在今屆政府有曙光。

2014年，民主派和支持者批評「831決定」只會帶來另一場小圈子選舉，政制根本沒有改革。葉國謙認為，今日的情況依舊，民主派依然堅持反對831，對於北京，儘管人大常委會在機制上可再通過決定改變普選限制，但人大常委會的共識是，831是必須的。

面對5年前的831，即使2月政府從未提出修訂《逃犯條例》，葉國謙相信重啟政改亦只是死胡同，並且令社會更加分化。他說：「要重啟就會返去831決定嘅基礎上，現在有冇機會中央會有改變？或者唔理中央，香港自己係咪實行到，大家心中有個答案。」

修例風波愈演愈烈，各界都思考怎樣拆局，前立法會主席曾鈺成在7月1日立法會受衝擊後，提出在831框架外重啟政改，認為當前首要解決的是政制問題，給予市民普選希望。

葉國謙坦言不認同黨友的看法。他認為政改不跟隨831框架討論是沒有實質意義：「一埋枱就831架嘞喎，『我唔抗拒用831嚟傾，開放嘅、大家可以表態嘅』，實際意義有幾大？」

就算風波最終得以平息，葉國謙覺得修例風波已為香港帶來巨大損害，經濟問題亦需解決，他覺得這些手尾比政制改革更需處理，即使距離下一屆特首選舉尚有3年時間，葉國謙都看不到在今屆政府任期內，政改可以重啟甚或展開討論。

一場修例風波暴露深層次政治問題，有反修例市民不滿反對林鄭的管治，但由於不能普選特首，根本沒有選票「懲罰」她，再加上「和理非」被部分人指無用，今次的示威和衝擊都較雨傘運動激烈。

葉國謙認同當年若「袋住先」通過政改方案，香港有較民主的制度，特首獲民意支持，香港未必會發展至今日的局面：「由於未有普選形式，（特首）認受性相當弱，所以如果真能過到（政改方案），立法會有3分之2票數通過咗，好明顯變成曾俊華同林鄭之間嘅競選，香港社會真係投票，我相信咁樣做（民怨）會淡化。」

當年立法會在6月18日表決《行政長官產生辦法決議案》期間，大批建制派議員因為「等埋發叔」突然離開會議廳，議案最終得8票支持、28票反對，遭大比數否決。

Hello Hi aunty

當年邊個話要等埋發叔搞到唔夠票?

依啲垃圾唔使理

所以佢地係千古罪人囉，自己唔投票咋，仲好意思賴反對派，你都on99...

有篩選既候選人，比2舊屎黎揀

下 係你地唔肯袋住先咋wor 關我地愛國愛港市民咩事

其實就算當年等埋發叔
都係唔夠票過
嗰陣冇記錯泛民係夠票反對
建制都係過唔到

btw 發叔喺下面等緊你哋班保皇狗呀

袋你老母

當日冇投保皇今日...
呢d廢logic講俾豬聽。

on9 你覺得當年11哥唔會做25?

當年係邊個要等埋發叔先?

如果你老豆用套

葉國謙真係成隻老鼠咁撚樣

垃圾01 又露底

腥簡01
不了

當年差5票
但泛民有隻11哥係到難保佢唔會拉多4個做25

831唔係end game
九月有機場有三罷

政府急我地就拖慢
記住不受傷不被捕
九月份繼續齊上齊落

當時袋住先最後一樣係777上台

班友票都唔撚投
依家大大聲

如果唔係D保皇黨撐呢個不知所謂嘅政府， 逃犯條例根本一定推唔到

若當年共產黨輸咗，今日政局都唔會咁

袋你老母
地獄留左位俾你同全部奶共人

831

你班傻鳩夠票唔過賴邊個？

屌你老母而家賴落死人度
鄉議局唔係咁樣下啖氣呀
畀721啲水平畀班傻閪睇

佢哋究竟知唔知自己衰乜嘢？

又一條on9老野

曾俊華唔會有得入閘

我屌你老母

當年如果英國企硬頂鄧小平唔還香港俾中共，香港就唔會變成咁！

On9，仲淨係講經濟經濟，搞清楚香港經濟點解會好，依家又點解唔好的原因先啦，屌你

CLS
DQ到咁好彩無袋炸屌

低鳩能，點解要合理化831決定，成個中共都係不合法政權，必須滅亡

收皮啦袋左提早送埋中添啦

袋你老母呀

屌你地班保皇黨 當年遲到唔投票 搞到我地無得袋住先

收皮啦葉國謙，721當晚警察搞到中上環居民返唔到屋企，硬食催淚彈個陣你去左邊呀死仆街

當年如果有真普選
就一定唔會咁添呀

呢個葉國謙個腦有事 林鄭宜家無民意授權都咁痴線 有既話佢殺人都得啦

去港島玩pokemon go

你老母唔好講返去鴉片戰爭 民建聯真係垃撚圾

應該再推前些

唔回歸咪無今日囉柒頭共狗

係1舊
睇下馬交幾高得票率

當年你死咗先，今日都唔撚同。

不如話當年冇回歸中共就唔會發生而家嘅情況啦

咁鐘意袋住先
睇黎佢好鐘意麻包袋

你自己冇投 即係你造成

係咪又有大佬

On9 自己當年要等埋發叔

根本做戲 第二日星島定邊間先好笑用「場外點票」做頭版

民建聯話支持07/08雙普選架喎

皇叔護港

立法會於6月18日表決《行政長官產生辦法決議案》，大批建制派議員在表決前突然離開會議廳，以致議案以8票支持、28票反對大比數否決。

若當年回歸我地冇接受基本法袋住先
就真係唔會搞成咁啦

之前就係佢地等發叔
依家到發叔喺下面等佢地

弱智

如果袋左美國就會話個特首你地一人一票選出黎
自己搞定佢啦

On9

唔係佢地投埋都唔夠2/3咩

屌你怪落市民到？

“有較民主的制度，特首獲民意支持”

點推論出嚟㗎
候選人由中央委派
咁即係中央委派必有民意支持？

袋佢老母

On9仔一條 袋你老母咩 比啲深圳a貨香港人仲要香港人認係正版？ 屌你全家生cancer啦弱智仔

當年蔣公就係被迫袋住班土共呢條毒蛇係褲袋
最後慘被咬春袋

on9
第一 john tsang係披著羊皮的狼 攞到民意授權分分鐘更為所欲為
第二 政改過咗仲邊會俾john tsang你選 到時嘅候選人會係孽瘤vs林奠vs琼子

若當年有真普選，今日政局不至此境地

你投票去咗邊呀 on99

若當年無回歸.......

收嗲啦

當年袋左既話 而家冇香港人添呀

發叔係下面等緊你

如果當初共產黨戰敗 香港未必會發展至今日的局面

當年你老豆射落海
你今日就唔使奶共啦

當年繼續做大英子民仲好

人唔笑狗都吠

收皮啦 當年如果唔還咪重好

可能薯片嘅
不過溫水煮蛙
不了

好多人話袋住先㗎，你當年唔搞全民公投？

薯片一定入唔閘
只有689同777簡

估計當年係林鄭跑去同習近平講佢咩都肯做搶左個位
送中同一萬億想硬推 狗鐵工程永無休止既費用澎脹
同以往要壟絡民心既話事人完全反其道而行

呢件真正垃圾，比何妖更差

即係人地今年強姦你
你就話如果五年前肯幫佢口交比佢摸
而家就唔駛比人姦

都痴撚線的

如果袋咗嘅話會俾薯片你投？

北韓也有普選

屌係你地連贊成票都唔投先否決咗囉
埋單計數你仲好意思出嚟講嘢

邊個等埋發叔無投票? 仲有面出嚟廢up

袋住先

唯一候選人：777

自己都知道自已投既票背棄民意
仲好意思出黎講

又鳩噏
要拎到600票先出到閘
曾俊華連閘都出唔倒

特首可以話係香港人普選出來, 民意代表咁推惡法
結果都係一樣
若中共真係肯放手俾香港人管50年, 先唔會變成咁
可惜, 中共只係一堆專制霸道既集合體

若當年袋住先
可能更早就出現今日的問題

幾時肯死呀條仆街

袋你老母閪

呢啲垃圾真係要好似烏克蘭咁丟去垃圾桶以示民憤

佢仲出嚟講咁大段字,收皮呀

明明當年係因為保皇黨缺席投票先袋唔到

你政府當日比我地2016雙普選
今日夠唔會咁啦

共狗一隻，唔使理

我地要既係真普選，唔係假選擇去麻醉人民，降低民憤

發叔死左都要俾你攞返出黎鞭屍

政黑唔袋住先？五大訴求唔代住先？一樣可以咁話返

正解

講到自己有投票支持政改咁

等埋發叔

仲記得當年有個25仔賠率，11哥係大熱到封左盤

仲好講，當年就係葉劉嗰班仆街棄權

你投咗咩票呀？定投都無撚投呀？正宗on9仔

HK01就唔撚洗畀lI nk出來啦

真係好老實咁講
若果當年薯片叔叔當選就真係唔會而家咁
多得班保皇盲撐777

袋你老母系咩

如果當年滿清成功推行君主立憲.......

你地都冇去投票....

你班傻閪有無投票？

民建聯千古罪人

習仲勛如果當年性無能香港就唔會攪到咁

天真到
真係過左就得林鄭同張建宗果d揀

到而家都唔明
點解會有咁多人信薯片真係好人
硬係覺得佢奸奸地

你地唔撚投票賴市民？
你弱撚智？

收皮啦

行撚開啦你 係你班柒頭唔扳咋 千古罪人

你老豆當年有用袋就唔會有你呢隻冚家鏟出現

若英國當年新界及界限街以北唔係租99年
係永久俾英國就唔會有今日啦

袋你老母閪呀

如果當年香港唔回歸中國，今日政局都不至此

黎件垃圾真係連建制都不如
脫撚哂節

食屎啦

唔好講廢話啦 歷史冇如果架 如果當年國民黨贏左你冇得撈啦 如果？

仲出黎鳩up

解決問題嘅根源係香港獨立脫離支那，就算個特首係真普選選出嚟，佢都只會聽支那話

如果當年過咗，而家已經廿三條送中評分系統全通過

日日出黎咬人

如果袋住先
9成9逼689出嚟同柒婆選，等港豬覺得柒婆冇咁臭然後投佢

係唔以為人地唔記得
係投票個陣 保皇黨拉隊走人
搞到通過唔到？

無得袋住先 咪就係因為成班保皇囉

得777入閘最後一樣

果陣秀菇仲想玩點人數
比人屌9佢

我地好想袋住先
點解你唔投票

俾你揀，一個林鄭，一個葉劉

弱智仔

廢老

行撚開啦死老鬼

當然啦

會更仆街

唔係你班仆街唔投票咩

當年已經講緊lesser evil喎

說好要等埋發叔
現在發叔瓜左就唔記得佢？
發叔在下面等緊你

屌，講呢d
按佢既邏輯，大陸一早肯按照基本法實行“港人治港”“高度自治”“五十年不變”就唔會搞到今日既局面啦
08年果陣幾乎係全民親中，可以用十年就玩到過半市民有離心
呢班管治階層都可算係世界級奇才

袋你老母臭閪啊

講到市民冇反831咁

之後支共會話：777係你地香港人民主選出黎架，做乜要反佢

斬斷你碌鳩，插落你媽塊閪到，叫你媽袋住先

當年咪你地反對囉

不過有普選就係林鄭同葉劉選

跟住就出普選林鄭

今日更加難反啦

到時你班仆街咪又係講林鄭係大家普選嘅

On9
咁你唔識重啟政改

過左咪 葉劉 689 777 三揀一

係得1舊，只要將小圈子選舉嘅結果套落去提名委員會你就會知2014年個方案喺中共把持下係只會產生1個候選人，2014講嘅所謂普選其實係北韓式選舉，當年係冇人諗到呢點！

2014個騙局如果真係過到，香港人會俾林鄭糟質得更慘，但又會痴心妄想咁想等下屆唔係得林鄭可以揀（北韓式選舉點會比你有得揀），唔會好似今時今日咁多人夢醒

如果當日已通過真普選就唔會有今日既情況

唔關佢好唔好人事。係中共想林鄭做特首，咁佢就一定會俾林鄭加其他你唔會投票俾佢嘅人選。例如林鄭同689。咁當年咪一定選林鄭囉。

中共想林鄭做特首又點會俾薯片選。

同意。所以唔接受假普選，等佢好似有人民嘅票選出黎咁。

袋住先 可能得689 同葉劉選

根本就係中共嘅選擇。你覺得係保皇黨自己嘅決定？

其實佢講得岩

如果當年袋左個假普選，今日唔會咁多人醒覺

而過多幾年重可能馴化埋香港人

如果袋住先曾俊華連入閘都入唔到啦...要嗰個小圈子過半數提名...

#I am Flag Guard 🇺🇸

屌啦，個777票你無份咖？

啲廢老真係完全同新一代脫節

唔袋住先嘅好處, 依家仲可以剩機拎返議會主導權. 當然泛民班仆街先最難搞

條廢老死未？上左岸講咩都得

唔喺嘛。明明喺你叫人上街，而家反口又當人哋condom

屌你老母 袋你老母

若當年不是英國不交還香港予中國
不會造成今日局面

好明顯變成曾俊華同林鄭之間嘅競選
咁你班建制果陣唔投曾俊華既？
人地果陣係港人民意代表喎
好在冇選曾俊華溫水煮蛙

如果當年袋住先，林鄭會係一人一票選出唻，佢會大大聲咁講我係香港人充權俾我嘅⋯⋯

你老竇啲精就真係要袋住先

呢條廢柴上次上881
要聽佢啲偉論同把死人聲
真係好辛苦

當年抗共成功，今日政局不至此境地

若當年你老母冇生你出黎，個世界就唔會多個on9仔

澳門咁

結果都係揀林鄭月娥

收撚皮啦，馬春袋

你咪撚on9啦

我就永遠都記得佢地票都無投既

場外點票啦你班撚樣

一堆on9人頭豬腦屎忽都係行會成員
垃圾政府

有831就可以屈你地777係你地自己選上去囉

下，你哋都無投票，等個講字無用架

投邊個都一樣 都係屎
弱智先信競選承諾 we connect

條友又黎搞笑

69一百萬人唔撒
612衝完又唔撒
616二百萬人+1又唔撒

仲講夠膽講 831....
不如講番如果冇回歸

若當年你老豆射咗落海

今日就唔會有你呢件畜生

閻羅王係下面選議員啊 落去啦

冇記錯既話佢同黨友表決時walk out

點解唔話當年冇選到胡蘇

袋住先,今日個環境仲on9
上面會話個特首你地選出黎
依家都仲可以賴曬落林奠度

曾俊華唔會過到篩選委員會，只會係689 vs 777

on9
屌你如果過左831連曾俊華都入唔到閘啦
要幾多票先入到閘呀 係過半呀 唔好混淆視好嗎

如果當年已經打你老母臭，個政局都唔會如此。

對班賤種咁遲先清算係我哋責任。

呢啲畜牲光復之後要吊起黎打，再燒屍，再掛青馬橋示眾一星期期間如果條頸斷左條屍跌左落海就由佢唔搵。

如果真係袋咗
就唔止送你中咁簡單

死支那走狗

831過到 搵邊個做都=民意代表 做乜都拎正牌仲聲大夾惡過而家

屌你老味，呢啲係真正香港嘅敵人

衰撚個共產黨

若當年保皇有誠信

袋住先曾俊華閘都入唔到

瘋狂dq情況下選乜都冇用啦

過咗咪變澳門囉得果一條友選

其實諗真少少佢又講得冇錯
如果可以係曾俊華同埋林鄭中間揀一個嘅話民怨相對係唔會咁高
屌但係最大嘅問題係民怨只係被掩蓋 問題其實都冇解決
所以好彩當年冇通過 依家先令到咁多人有意欲出嚟抗爭

若果你老豆屌第二條女 就唔會有你呢個冚家產

屌你老母
等埋發叔仲好意講？
保皇黨真係最無恥

民主建國聯盟唔投票架

得777同葉劉揀

依條仆街 不得好死

痴線
d藍絲肯定又做新聞

成班垃圾唔投票仲賴人

屌你老母民賤聯,出賣香港人,搞到831過唔到,食屎啦
利申 愛國愛黨,支持袋住先

民建聯講唔出人話，可以無視

而家林鄭身邊D人跳晒船得番佢呢D土共GA咋

地獄等緊你班垃圾

一日露幾次底

真係豬隊友嚟

袋你老母臭閪呀
屌你老母

當年?當年你地唔係要咩都話哂事,DQ番哂D議員出黎,條例一早入左立法會討論完否決埋添啦,洗鬼搞咁多野阻住你開會咩咩都要自己建制話哂事,物極必反呀! 悔不當初呀?

你地唔投票又屈鳩我地

邊有曾俊華你揀，得葉劉同林鄭咋

如果當年班保皇狗走哂出去，然後泛民投哂贊成票，係咪更有玩味

當年日本滅左中國，今日都唔洗咁

中央揀完到你揀
把撚咩屌

如果你老豆當年射咗落牆
而家就唔會有你條撚樣係度廢嗡

如果當日林鄭老母無生林鄭，今日政局不至此境地

若當年有雙普選，今日政局不至此境地
若當年冇回歸，今日政局不至此境地

發叔死都要比人binc

咪撚再出黎獻世啦阿叔

你老豆當年射落牆 都唔會生到你個戇鳩仔

成班拉隊唔投票，仲大大聲講？怕土共唔記得清算？

當年不回歸 今日政局不至此境地

比777 掃把頭 同李為琼你簡

唔收香港乜事都冇

當年袋住先咪好似澳門咁，屆屆得一條友出閘自動當選

條柒頭講埋d野都不切實際

真係袋住先
薯片連閘都出唔到
On9閹人

就係計埋佢25 都好似差一 兩票

你班冇投票嘅千古罪人

有柒咩。薯片做咪又係咁。

仲有點人數既何ee

等埋發叔你地搞嫁啵關人能事？

廢老仲係冥頑不靈

你睇下澳門，簡都冇得你簡，得一個出到閘

袋你老母臭閪咩

吓 我睇番個投票紀錄
點解得8個贊成袋住先

垃圾 袋住先就曾俊華都唔會入到閘啦

葉爸：若當年沒中出.......

你地當年唔賣港 香港唔會變成咁撚樣呀dllm

岸久舞若衣

如果當年係袋住先就會變咗澳門咁樣
一人參選

朱古力味屎留返你自己食啦

唔駛指意吹風831 啦
永世都唔會同你袋住先

民主派ok?

若當年中國無收返香港，今日唔會搞成咁

唔肯袋住先=政治不被市民接受 即係有問題
葉國謙都on99

邊個等埋發叔先

佢正一食古不化，啲思想仲停留係唔知咩年代
回帶佢8月7嘅on9言論

香港01

袋住先->DQ->林奠上馬->一鳩樣

如果如果 如果冇還番比中國仲好呀

當年佢死 今日會少一個講癈話

仲衰㖭呀，呃得一時，恨足一世

一係唔民主，一係民主，唔要呢種扮民主既偽民主。